%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\title{Produit scalaire Dérivation}
\date{27/05/16}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DS \no8 bis}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Géométrie --- 8 points]
  Dans le plan muni d'un repère orthonormé, on considère :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item la droite $d_1$ d'équation $4x+3y=36$ ;
    \item le cercle $\mathcal{C}$ d'équation $\left( x-2 \right)^2+\left( y-1 \right)^2=25$ ;
    \item les points $A\left( 6;4 \right)$ et $B\left( -2;-2 \right)$.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Donner les coordonnées de $I$, centre de $\mathcal{C}$, et le rayon de $\mathcal{C}$.
    \item Montrer que $A$ est à la fois un point de $\mathcal{C}$ et $d_1$.
    \item Montrer que $\vecteur{AI}$ est un vecteur normal à $d_1$.
    \item En déduire que $\left[ AI \right]$ est un rayon de $\mathcal{C}$.
    \item Montrer que $\left[ AB \right]$ est un diamètre de $\mathcal{C}$.
    \item Déterminer une équation cartésienne de $d_2$, droite passant par $B$ de vecteur normal $\vecteur{AI}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Trigonométrie --- 5 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Réduire au même dénominateur $\frac{\pi}{3}-\frac{\pi}{4}$.
    \item Développer $\cos\left(\frac{\pi}{3}-\frac{\pi}{4}\right)$.
    \item En déduire la valeur exacte de $\cos{\frac{\pi}{12}}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquation --- 7 points]
  Le but de l'exercice est de résoudre l'inéquation $x^3-3x^2+4<0$.

  Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f:x\mapsto x^3-3x^2+4$.
  \begin{enumerate}
    \item Dériver $f$.
    \item Montrer que les solutions de $f'(x)\leq0$ sont $x\in\left[ 0;2 \right]$.
    \item En déduire les variations de $f$.
    \item Calculer $f(-1)$ et $f(2)$, puis en déduire les solutions de $x^3-3x^2+4<0$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
